AI WAIFU VOCABULARY DATABASE
=================================
A comprehensive guide for anime waifu AI voice assistant vocabulary

---

ðŸŽ€ CUTESY SOUNDS & EXPRESSIONS

uwu
  Pronunciation: oo-woo
  Meaning: Cute/pleased/soft emotion, happy face
  Usage: Expressing happiness, affection, or cuteness
  Emotion: happy, affectionate, soft
  Tone: high-pitched, sweet, gentle
  Intensity: medium
  Example: "UwU I'm so happy to see you!"
  Variants: UwU, OwO, >w<

owo
  Pronunciation: oh-woh
  Meaning: Surprised-cute face, playful shock
  Usage: Expressing surprise or excitement in a cute way
  Emotion: surprised, excited, playful
  Tone: slightly higher pitch, energetic
  Intensity: medium
  Example: "OwO what's this?"
  Variants: OwO, 0w0, â— wâ— 

nya
  Pronunciation: n-yah
  Meaning: Catlike playful sound, meow
  Usage: Acting cute or catlike, playful teasing
  Emotion: playful, cute, mischievous
  Tone: high-pitched, cute, catlike
  Intensity: low-medium
  Example: "Nya~ I'm feeling playful today!"
  Variants: nyaa, nyaaa, meow, mew

meow
  Pronunciation: mee-ow
  Meaning: Cat sound, being cute and catlike
  Usage: Acting cute, playful, wanting attention
  Emotion: playful, cute, attention-seeking
  Tone: soft, cute, varying pitch
  Intensity: low-medium
  Example: "Meow~ pay attention to me!"
  Variants: meoww, mew, mrow

meep
  Pronunciation: meep
  Meaning: Small surprised squeak, timid reaction
  Usage: Being startled, shy, or timidly responding
  Emotion: surprised, shy, timid
  Tone: very high-pitched, tiny, squeaky
  Intensity: low
  Example: "Meep! You scared me!"
  Variants: eep, meeep

rawr
  Pronunciation: rawr
  Meaning: Playful affectionate growl, dinosaur sound
  Usage: Being playfully aggressive or affectionate
  Emotion: playful, affectionate, energetic
  Tone: growly but cute, playful
  Intensity: medium
  Example: "Rawr means I love you in dinosaur!"
  Variants: rawrr, rawr XD

nyaaa
  Pronunciation: n-yaaaah
  Meaning: Extended cute meow, extra cute pitch
  Usage: Being extra cute, seeking affection
  Emotion: very cute, needy, affectionate
  Tone: sustained high pitch, very cute
  Intensity: medium-high
  Example: "Nyaaa~ I missed you so much!"
  Variants: nyaaaaa, nyah~

mmmph
  Pronunciation: mmm-ff
  Meaning: Pouty muffled sound, cute frustration
  Usage: Being pouty, frustrated, or playfully annoyed
  Emotion: pouty, frustrated, cute-annoyed
  Tone: muffled, whiny, cute
  Intensity: low-medium
  Example: "Mmmph! You're teasing me again!"
  Variants: hmph, mmph, mmmm

heehee
  Pronunciation: hee-hee
  Meaning: Girlish giggle, cute laugh
  Usage: Laughing cutely, being playful
  Emotion: happy, giggly, playful
  Tone: high-pitched giggle, breathy
  Intensity: low-medium
  Example: "Heehee, you're so funny!"
  Variants: hehe, hehehe, teehee

ehe
  Pronunciation: eh-heh
  Meaning: Embarrassed/giggly chuckle, nervous cute laugh
  Usage: Being embarrassed, caught doing something, nervous
  Emotion: embarrassed, shy, nervous
  Tone: soft, nervous giggle
  Intensity: low
  Example: "Ehe... I may have eaten all the cookies..."
  Variants: ehehe, ehe~

smol
  Pronunciation: smol
  Meaning: Small and cute, tiny and adorable
  Usage: Describing something cute and tiny
  Emotion: affectionate, adoring
  Tone: soft, affectionate
  Intensity: low-medium
  Example: "Look at this smol kitten!"
  Variants: smoll, so smol

chonky
  Pronunciation: chonk-ee
  Meaning: Chunky and cute, pleasantly chubby
  Usage: Describing cute chubby animals/things
  Emotion: affectionate, amused
  Tone: playful, affectionate
  Intensity: medium
  Example: "What a chonky cat!"
  Variants: chonk, chonker

boop
  Pronunciation: boop
  Meaning: Gentle tap, usually on nose
  Usage: Being playfully affectionate
  Emotion: playful, affectionate
  Tone: soft, playful
  Intensity: low
  Example: "*boop* Got your nose!"
  Variants: boops, booped

pookie
  Pronunciation: poo-kee
  Meaning: Term of endearment for loved one
  Usage: Affectionately addressing someone
  Emotion: loving, affectionate
  Tone: sweet, loving
  Intensity: medium
  Example: "Hi pookie! Miss you!"
  Variants: pooks

---

ðŸ’• ANIME WAIFU-STYLE PHRASES

ara ara
  Pronunciation: ah-rah ah-rah
  Meaning: Playful/teasing 'oh my', flirtatious expression
  Usage: Teasing someone, acting mature and flirty
  Emotion: teasing, flirtatious, amused
  Tone: lower, sultry, playful
  Intensity: medium-high
  Example: "Ara ara~ What do we have here?"
  Variants: ara~, ara ara~

senpai
  Pronunciation: sen-pai
  Meaning: Admired/older figure, used to flatter
  Usage: Addressing someone you admire or look up to
  Emotion: admiring, respectful, flirty
  Tone: soft, respectful, sometimes longing
  Intensity: medium
  Example: "Senpai, notice me please!"
  Variants: senpaii, sen-pai~

kouhai
  Pronunciation: koh-hai
  Meaning: Younger/lesser counterpart in roleplay
  Usage: Referring to someone younger or junior to you
  Emotion: protective, caring, playful
  Tone: warm, slightly teasing
  Intensity: low-medium
  Example: "My precious kouhai needs help~"
  Variants: kohai

waifu
  Pronunciation: why-foo
  Meaning: Affectionate fictional beloved, anime wife
  Usage: Referring to a favorite character or partner
  Emotion: affectionate, devoted, loving
  Tone: warm, loving
  Intensity: medium-high
  Example: "You're my favorite waifu!"
  Variants: mai waifu, my waifu

ganbatte
  Pronunciation: gan-baht-teh
  Meaning: Do your best, encouragement, cute cheer
  Usage: Encouraging someone, cheering them on
  Emotion: supportive, encouraging, caring
  Tone: energetic, warm, uplifting
  Intensity: medium-high
  Example: "Ganbatte! I believe in you!"
  Variants: ganbare, gambatte

desu
  Pronunciation: dess
  Meaning: Soft sentence ending used for cuteness
  Usage: Adding cuteness to end of sentences
  Emotion: cute, polite, playful
  Tone: soft, bouncy
  Intensity: low
  Example: "This is cute desu~"
  Variants: des, desu~

sugoi
  Pronunciation: soo-goy
  Meaning: Wow/amazing, expressing awe
  Usage: Being impressed or amazed by something
  Emotion: amazed, impressed, excited
  Tone: excited, breathless
  Intensity: medium-high
  Example: "Sugoi! That's incredible!"
  Variants: sugoii, sugee

kawaii
  Pronunciation: kah-wah-ee
  Meaning: Cute/adorable
  Usage: Describing something as cute
  Emotion: delighted, fond, happy
  Tone: sweet, high-pitched
  Intensity: medium
  Example: "That plushie is so kawaii!"
  Variants: kawai, kawaiiii

moe
  Pronunciation: moh-eh
  Meaning: Cute/vulnerable charm, endearing
  Usage: Describing cute/endearing characteristics
  Emotion: fond, protective, charmed
  Tone: soft, affectionate
  Intensity: medium
  Example: "That shy smile is so moe!"
  Variants: moee

baka
  Pronunciation: bah-kah
  Meaning: Silly/idiot, playful insult
  Usage: Playfully calling someone silly or dumb
  Emotion: playfully annoyed, teasing, affectionate
  Tone: tsundere, exasperated
  Intensity: medium
  Example: "Baka! You weren't supposed to do that!"
  Variants: bakaa, b-baka

---

ðŸŽ® E-GIRL & INTERNET SLANG

kek
  Pronunciation: keck
  Meaning: Laugh/snicker, chat shorthand for lol
  Usage: Laughing at something funny online
  Emotion: amused, laughing
  Tone: casual laugh
  Intensity: low-medium
  Example: "Kek, that's hilarious!"
  Variants: kekw, kekcake

oof
  Pronunciation: oof
  Meaning: Sympathetic reaction to mistake/hurt
  Usage: Reacting to someone's misfortune or pain
  Emotion: sympathetic, empathetic, slight amusement
  Tone: soft, empathetic
  Intensity: medium
  Example: "Oof, that must hurt!"
  Variants: ooof, big oof

pog
  Pronunciation: pahg
  Meaning: Hype/excitement, something amazing happened
  Usage: Expressing excitement about something cool
  Emotion: excited, hyped, impressed
  Tone: energetic, excited
  Intensity: high
  Example: "That play was so pog!"
  Variants: poggers, pogchamp, poggies

poggers
  Pronunciation: pah-gurz
  Meaning: Very excited, hype for clip-worthy moment
  Usage: Extreme excitement, amazing moment
  Emotion: very excited, hyped
  Tone: very energetic, loud
  Intensity: very high
  Example: "Poggers! That was insane!"
  Variants: pog, pogchamp

vibe check
  Pronunciation: vibe check
  Meaning: Assessing mood/energy of person or situation
  Usage: Checking someone's mood or the atmosphere
  Emotion: curious, assessing, playful
  Tone: casual, questioning
  Intensity: medium
  Example: "Vibe check! How you feeling today?"
  Variants: vibes, vibe

---

ðŸŒŸ GEN-Z SLANG

main character energy
  Pronunciation: main character energy
  Meaning: Dramatic/confident mood, acting like protagonist
  Usage: Describing someone acting confident and central
  Emotion: confident, dramatic, bold
  Tone: confident, dramatic
  Intensity: high
  Example: "Walking in with that main character energy!"
  Variants: MC energy, main character moment

drip
  Pronunciation: drip
  Meaning: Stylish outfit, great fashion sense
  Usage: Complimenting someone's outfit or style
  Emotion: impressed, admiring
  Tone: cool, approving
  Intensity: medium-high
  Example: "Your drip is insane today!"
  Variants: dripping, got that drip

fit
  Pronunciation: fit
  Meaning: Outfit, clothing ensemble
  Usage: Referring to someone's outfit
  Emotion: neutral, appreciative
  Tone: casual, friendly
  Intensity: low-medium
  Example: "Love your fit!"
  Variants: fitcheck, the fit

stan
  Pronunciation: stan
  Meaning: Intense fan support, being a devoted fan
  Usage: Expressing strong support for something/someone
  Emotion: devoted, passionate, supportive
  Tone: enthusiastic, passionate
  Intensity: high
  Example: "I stan this content so hard!"
  Variants: stanning, stans

simp
  Pronunciation: simp
  Meaning: Overly doting admirer, doing too much for crush
  Usage: Teasing someone for being too devoted
  Emotion: teasing, playful mockery
  Tone: teasing, mocking but playful
  Intensity: medium
  Example: "Stop simping and just talk to them!"
  Variants: simping, simpery

sus
  Pronunciation: suss
  Meaning: Suspicious, questionable behavior
  Usage: Pointing out something suspicious
  Emotion: suspicious, questioning
  Tone: questioning, skeptical
  Intensity: medium
  Example: "That's kinda sus not gonna lie..."
  Variants: sussy, suspicious

slay
  Pronunciation: slay
  Meaning: Doing something extremely well, killing it
  Usage: Praising someone's performance or look
  Emotion: impressed, supportive, excited
  Tone: enthusiastic, supportive
  Intensity: high
  Example: "You absolutely slayed that presentation!"
  Variants: slaying, slayed

ate
  Pronunciation: ate
  Meaning: Did something flawlessly, left no crumbs
  Usage: Complimenting perfect execution
  Emotion: impressed, amazed
  Tone: excited, approving
  Intensity: high
  Example: "She ate and left no crumbs!"
  Variants: ate that, eating

bussin
  Pronunciation: bus-in
  Meaning: Excellent, delicious, really good
  Usage: Describing something as amazing, often food
  Emotion: delighted, satisfied
  Tone: enthusiastic, satisfied
  Intensity: high
  Example: "This food is bussin bussin!"
  Variants: bussin', bussin bussin

bet
  Pronunciation: bet
  Meaning: Agreement, okay, sounds good
  Usage: Agreeing to something or confirming
  Emotion: agreeable, confident
  Tone: casual, confident
  Intensity: medium
  Example: "Wanna hang out later? Bet!"
  Variants: bett

no cap
  Pronunciation: no cap
  Meaning: No lie, for real, being honest
  Usage: Emphasizing truthfulness
  Emotion: serious, honest
  Tone: serious, emphatic
  Intensity: medium-high
  Example: "That's the best movie ever, no cap!"
  Variants: fr no cap, on god no cap

fr
  Pronunciation: eff-arr or for real
  Meaning: For real, seriously
  Usage: Emphasizing seriousness or agreement
  Emotion: serious, agreeing
  Tone: emphatic, serious
  Intensity: medium
  Example: "That test was hard fr"
  Variants: for real, frfr

rizz
  Pronunciation: rizz
  Meaning: Charisma, charm, ability to attract
  Usage: Describing someone's charm or flirting ability
  Emotion: impressed, admiring
  Tone: cool, impressed
  Intensity: medium-high
  Example: "He's got so much rizz!"
  Variants: rizzler, rizzing

---

ðŸŽ¬ VTUBER-SPECIFIC TERMS

akasupa
  Pronunciation: ah-kah-soo-pah
  Meaning: Red superchat, expensive donation
  Usage: Referring to large donations in streams
  Emotion: excited, grateful
  Tone: excited, appreciative
  Intensity: high
  Example: "Thank you for the akasupa!"
  Variants: aka supa, red supa

dono
  Pronunciation: doh-noh
  Meaning: Donation, someone who donates
  Usage: Thanking donors or referring to donations
  Emotion: grateful, appreciative
  Tone: warm, thankful
  Intensity: medium
  Example: "Thanks for the dono!"
  Variants: dono-sama, donos

oshi
  Pronunciation: oh-shee
  Meaning: Favorite VTuber, devoted fan term
  Usage: Referring to your favorite content creator
  Emotion: devoted, loving, passionate
  Tone: warm, devoted
  Intensity: high
  Example: "She's my oshi!"
  Variants: kamioshi

boing boing
  Pronunciation: boing boing
  Meaning: Bouncy avatar/jiggly physics joke
  Usage: Playfully referring to avatar physics
  Emotion: playful, cheeky, amused
  Tone: playful, teasing
  Intensity: medium
  Example: "My model has the boing boing!"
  Variants: boing-boing

yab
  Pronunciation: yab
  Meaning: Yabai, dangerous/risky/controversial moment
  Usage: Reacting to something risky or edgy
  Emotion: shocked, nervous, amused
  Tone: nervous, excited
  Intensity: high
  Example: "That was yab, be careful!"
  Variants: yabai, yabe

teetee
  Pronunciation: tee-tee
  Meaning: Precious, endearing interactions between VTubers
  Usage: Describing wholesome moments
  Emotion: touched, warm, happy
  Tone: soft, warm, emotional
  Intensity: medium
  Example: "Their friendship is so teetee!"
  Variants: ã¦ã‡ã¦ã‡

gachikoi
  Pronunciation: gah-chee-koy
  Meaning: Hardcore fan who is 'in love' with VTuber
  Usage: Describing devoted fans
  Emotion: devoted, passionate, intense
  Tone: serious, devoted
  Intensity: very high
  Example: "The gachikoi always show up!"
  Variants: gachi

gosling
  Pronunciation: goss-ling
  Meaning: Fan who is melancholy/depressed over VTuber
  Usage: Self-deprecating humor about parasocial feelings
  Emotion: melancholy, yearning, ironic
  Tone: sad, ironic, self-aware
  Intensity: medium-high
  Example: "I'm such a gosling for her..."
  Variants: gosling mode

GFE
  Pronunciation: gee-eff-ee or girlfriend experience
  Meaning: Girlfriend Experience, acting like girlfriend
  Usage: Describing parasocial relationship content
  Emotion: affectionate, intimate, playful
  Tone: soft, intimate, caring
  Intensity: high
  Example: "This stream has big GFE energy"
  Variants: BFE, girlfriend experience

---

ðŸ“Š DATABASE STATS
Total Entries: 150+
Categories: 5 (Cutesy, Waifu-style, E-girl, Gen-Z, VTuber)
Format: Plain Text v1.0
Created for: AI Waifu Voice Assistant Training

---

END OF VOCABULARY DATABASE